{
    "question": "Bilangan Oksidasi unsur unsur penyusun senyawa dan Ion pada :\u00a0\r\nNaClO\u2083 , KMnO\u2082 , dan Al\u2082(SO\u2084)\u2083",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "NaClO3= natrium 1 , clorida 1, oksigen 3. <br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "NaClO\u2083\u00a0 na = +1\u00a0 dan O = -2 sehingga Clnya 1 + Cl + 3(-2) =0\u00a0 Cl = 6 -1 = 5<br><br>KMnO\u2084\u00a0 K = +1\u00a0 dan O = -2 sehingga Mnnya 1 + Mn + 4(-2) = 0\u00a0  Mn = 8 - 1 = 7<br><br>Al\u2082(SO\u2084)\u2083\u00a0 \u00a0  Al = +3 O =-2\u00a0 sehingga Snya\u00a0  2 x 3 + 3(S + 4(-2)) = 0\u00a0 \u00a0 6 + 3s- 3 x8=0<br><br>3s = 24-6 = 18\u00a0 \u00a0 \u00a0 s = 18/3\u00a0  = 6<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-nama-yg-tepat-untuk-k2cr2o7-adalah-a-kalium-dikromat-vi-372",
            "question": "1. Nama yg tepat untuk K2Cr2O7 adalah\u00a0 A. Kalium dikromat (VI)\u00a0 B. Kalium kromat (VI) C. Kalium kromat (V)\u00a0 D. Kalium dikromat (V)\u00a0 E. Kalium krokat (IV) \u00a0 \u00a0 2. peristiwa berikut melibatkan reaksi redoks,kecuali.\u00a0 A. Besi berkarat B. Penyetruman aki kendaraan\u00a0 C. Ekstraksi logam\u00a0 D. Pelarutan garam E. Daur ulang perak.\u00a0 Berikan alasannya juga.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. A (Kalium dikromat VI)<br>2. D (Pelarutan garam)<br><br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diberikan-reaksi-logam-aluminium-dan-larutan-asam-klorida-sebag-689",
            "question": "Diberikan reaksi logam\u00a0aluminium\u00a0dan larutan asam klorida sebagai berikut\u00a0     \u00a0\r\n\r\nJika massa logam aluminium yang bereaksi 5,4 gram tentukan volume gas H2\u00a0yang terbentuk pada keadaan standar!\r\n(Ar Al = 27; H = 1; Cl = 35,5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik :<br>Al yang bereaksi = 5,4 gram<br>mol Al yang bereaksi = Massa/Ar = 5,4 gram/27 gr/mol = 0,2 mol<br>1. masukkan mol Al yang bereaksi tersebut ke dalam tabel kesetimbangan .<br>(SEUSAIKAN dengan masing masing koefisien)<br>berdasarkan reaksi :<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02Al \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0+\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a06HCl \u00a0 \u00a0 ==&gt; \u00a0 \u00a0 2AlCl</span>\u2083<span>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0+ \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3H</span>\u2082<br>MULA \u00a0 \u00a0 \u00a00,2 mol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,6 mol<br>REAKSI \u00a0-0,2 mol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -0,6 mol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 +0,2 mol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0+0,3\u00a0mol<br>SISA \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,2 mol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<strong>0,3 mol<br>(saya anggap AL habis bereaksi)<br></strong>2. karena mol H\u2082 sudah ditemukan, tinggal dijadikan Volume gas pada STP<br><strong>Volume (STP)\u00a0= n x 22,4 L<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,3 mol x 22,4 L = 6,72 Liter<br></strong>Semoga Membantu!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mr-no32-berapa-662",
            "question": "Mr (NO3)2 berapa?........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ar N = 14\\<br>Ar O = 16<br>Mr (NO\u2083)\u2082 = (Ar N + 3Ar O) x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= (14 + 3(16)) x\u00a02<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= (14 + 48 ) x\u00a02<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= (62)2 = 124 gr/mol (satuan untuk Mr)<br>semoga membantu!!!<br>jangan lupa, pilih sebagai\u00a0jawaban terbaik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "atom-unsur-19k-menjadi-stabi-dengan-kecenderungan-a-mele-785",
            "question": "Atom unsur 19K menjadi stabi dengan kecenderungan . . . .    A. melepaskan sebuah elektron dan membentuk ion K+\r\n B.mengikat sebuah elektron dan membentuj ion K+\r\n C.melepaskan sebuah elektron dan membentuk ion K-\r\n D.mengikat sebuah elektron dan membentuj ion K-\r\n E.membentyj pasangan elektron bersama\r\n Nb: dengan alasannya, sebelumnya saya ucapkan terima kasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perhatikan konfigurasi elektron \u2081\u2089K = 2 . 8 . 8 . 1<br><br>Atom unsur \u2081\u2089K menjadi stabil dengan kecenderungan melepaskan sebuah elektron terluar\u00a0sehingga membentuk ion K\u207a <br><br>Dengan kata lain, ion K\u207a\u00a0 memiliki konfigurasi elektron 2 . 8 . 8 yang sudah mencapai kestabilan sesuai dengan konfigurasi elektron gas mulia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-ml-larutan-naoh-01-m-harus-dicampurkan-dengan-100-ml-laru-792",
            "question": "berapa mL larutan NaOH 0,1 M harus dicampurkan dengan 100 mL larutan HCl 0,1 M untuk membuat larutan ph=3 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Diketahui :\u00a0</span><br><span>M NaOH = 0,1 M\u00a0</span><br><span>M HCl = 0,1 M\u00a0</span><br><span>V HCl = 100 ml\u00a0</span><br><br><span>Ditanya :\u00a0</span><br><span>V NaOH agar pH=3 ?\u00a0</span><br><br><span>Jawab :\u00a0</span><br><span>pH lar = 3\u00a0</span><br><span>[H+] = M\u00a0</span><br><span>[H+] = 10^-pH\u00a0</span><br><span>[H+] = 10^-3\u00a0</span><br><span>M lar = 10^-3 = 0,001 M\u00a0</span><br><br><span>NaOH + HCl == &gt; NaCl + H2O\u00a0</span><br><br><span>Mol NaOH = Mol NaCl\u00a0</span><br><span>V1.M1 = V2.M2\u00a0</span><br><span>x . 0,1 = (100 + x ) . 0,001\u00a0</span><br><span>0,1x = 0,1 + 0,001x\u00a0</span><br><span>0,1x \u2013 0,001x = 0,1\u00a0</span><br><span>0,099x = 0,1\u00a0</span><br><span>x = 0,1 / 0,099\u00a0</span><br><span>x = 1,01 ml\u00a0<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-warna-indikator-pada-air-jeruk-dan-air-sabun-240",
            "question": "Bagaimanakah warna indikator pada air jeruk dan air sabun?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indikator pd air jeruk berwarna merah karna air jeruk merupakan larutan asam<br>sedangkan air sabun berwarna biru karna air sabun merupakan larutan basa <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "air jeruk =&gt; lakmus merah&gt;merah ; lakmus biru&gt; biru<br>air sabun =&gt; lakmus merah &gt;biru;lakmus biru&gt; biru",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-contoh-laju-reaksi-lambat-dan-laju-reaksi-cepat-967",
            "question": "Apa saja contoh laju reaksi lambat dan laju reaksi cepat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "reaksi antara larutan perak nitrat dengan natrium klorida berlangsung sangat spontan. Reaksi ionik yang terjadi adalah sebagai berikut:<br><span>Ag+\u00a0+ NO3-\u00a0+ Na+\u00a0+ Cl-\u00a0\u2192 AgCl + Na+\u00a0+ NO3-</span><br>Berbeda dengan reaksi ionik, reaksi molekul berlangsung sangat lambat. Sebagai contoh adalah reaksi esterifikasi antara asam asetat dengan etanol membentuk etil asetat berikut ini:<br><span>CH3COOH + C2H5OH \u2192 CH3COOC2H5\u00a0+ H2O</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cepat :<br>- pembakaran kertas<br>- ledakan bom<br>- kembang api<br>lambat :<br>-pengkaratan<br>- penyimpanan makanan dalam lemari es<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-alasan-senyawa-kovalen-polar-bersifat-elektrolit-dan-sen-804",
            "question": "jelaskan alasan senyawa kovalen polar bersifat elektrolit dan senyawa kovalen nonpolar bersifat non elektrolit!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "senyawa polar dapat larut dalam air dan terurai menjadi ion-ionnya, sedangkan senyawa non polar tidak dapat larut dalam air dan tidak dapat terurai menjadi ion-ionnya.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-2-mol-asam-sulfida-memiliki-derajat-ionisasi-04-jumlah-392",
            "question": "sebanyak 2 mol asam sulfida memiliki derajat ionisasi 0,4. jumlah mol yang tidak terionisasi sebanyak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H2S --&gt; 2 mol\nterionisasi 0,4\njumlah mol yg tdk terionisasi= jumlah mol awal - derajat ionisasi\nx= 2-0,4\nx= 1,6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-100-ml-nh4oh-01-m-dicampur-dengan-400-ml-larutan-nh4oh-315",
            "question": "Sebanyak 100 mL NH4OH 0,1 M Dicampur Dengan 400 mL Larutan NH4OH 0,2 M Lain. Hitung PH Larutan Campuran ! (Kb=5x10^-7",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "langkah pertama :<br>kita hitung molaritas campuran dari 2 senyawa di atas<br>M campuran <br>= (M1 V1 ) + (M2 V2) / Vol total<br>= ( 0,1 x 100) + ( 400 x 0,2) / 500<br>= 10 + 80 / 500<br>= 90 / 500<br>= 0,18 M<br><br>dari molaritas campuran kita hitung [OH-] nya<br>[OH-] = akar (kb x Mb) = akar ( 0,18 x 5 x 10^-7) = akar (9\u00a0 x 10^-8) = 3 x 10^-4<br>maka <br>pOH = - log [OH-] = - log 3 x 10^-4 = 4 - log 3<br>maka<br>pH = 14 - pOH = 14 - (4 - log 3) = 10 + log 3<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :)<br>25% poin kamu akan kembali :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}